# Desafio estágio dev CDV

Teste técnico do processo seletivo do Clube do Valor.

**Implementado por:** Rodrigo Silveira da Silva

**Instruções para compilação e execução do projeto:**

1. Executar `composer install` para instalar e baixar todas as dependências;
2. Executar `vendor/bin/doctrine orm:schema-tool:create` para criar o banco de dados de forma automática;
3. Após isso, o projeto pode ser iniciado usando o servidor interno do php, por exemplo:

```sh
php -S localhost:8080 -t public
```

Com o comando acima, o site fica acessível a partir do endereço <http://localhost:8080/>.

**Considerações:**

Apesar de já trabalhar com vários projetos web, esse foi o meu primeiro projeto criado do zero utilizando PHP, Composer e Doctrine. Tive alguns problemas no processo, mas consegui resolver pesquisando na documentação.

Para uma futura manutenção do projeto, seria interessante fazer a parte de validação da entrada dos dados e formatação do CPF, por exemplo. Um sistema de autenticação também seria desejável. Uma melhor análise seria necessária para verificar os problemas de segurança, como por exemplo o uso de tokens nos formulários para prevenir CSRF. Além disso, seria importante implementar os testes unitários e de integração para garantir a qualidade do código.

---

## Instruções

- Faça o Fork desse repositório e responda o desafio em um projeto com o seguinte nome: cdv-estagio-investimentos-nome-sobrenome;
- Assim que concluir o seu desafio, publique o mesmo em sua conta do bitbucket ou github e mande o link do projeto para o recrutador, informando que finalizou.
- Não se esqueça de deixar o projeto como público para que possamos avaliá-lo
- Você pode utilizar linguagem, componentes e frameworks que ficarem mais confortáveis para você. Caso saiba Python ou PHP dê preferência para essas linguagens.
- A entrega deve seguir o prazo orientado pelo recrutador no e-mail
- Não esqueça de documentar o processo necessário para rodar a aplicação.

## IMPORTANTE

Soluções parciais serão aceitas.
Esse testé é feito para avaliar suas forças e fraquezas técnicas. Aproveite seus pontos fortes e não tenha medo de errar no que não tem certeza.
Caso algo não seja implementado, utilize constantes ou stubs para simular comportamentos necessários e adicione um comentário no email ou README.md do repositório para nos avisar.

O tempo previsto para desenvolvimento desse teste é de 3-6horas.

## Desafio

Como você já sabe, o Clube do Valor é uma gestora de patrimonio. Quando um cliente está entrando para nossa gestão ele passa por várias etapas no que chamamos de 'onboarding'.
Essas etapas são:

- Aguardando assinatura de documentos
- Aguardando transferência de recursos
- Gestão de patrimônio ativa

Os dados que guardamos dos nossos clientes são:

- Nome
- CPF
- Etapa atual

Sua tarefa hoje é desenvolver uma aplicação web (frontend e backend) para gerenciar o cadastro de clientes. Você pode fazer a aplicação

### Quais são as funcionalidade necessárias?

Frontend:

Aqui você pode fazer quantas telas quiser.

- Visualizar a lista de clientes cadastrados
- Adicionar/Remover/Editar clientes
- Atualizar etapa do cliente

Backend:

- Dados de clientes devem ser salvo em um banco de dados
- Chamada GET de api que retorna a lista de clientes e suas etapas em formato JSON.
- Chamada PUT de api que atualiza a etapa de um cliente
- Chamada POST de api que cria um novo cliente
- Caso ache relevante ou necessário, crie outras chamadas de API.

## O que será avaliado

- Estrutura de código e banco de dados.
- O histórico de commits também será avaliado.
- Interface (Design e estrutura do código)
- Caso relevante, explique melhorias que poderiam ser feitas.

## Diferenciais

- Funcionalidades extras
- Testes do código.
- Liberação da aplicação utilizando Docker.
- Boa documentação de código.
- Utilização de boas práticas.
- Adaptar frontend para dispositivos móveis.
